正值黑鮪魚的捕撈季節，花蓮一家日式料理業者標到一尾黑鮪魚，今天在餐廳現場切生魚片，上演實境秀，吸引饕客大享口福。 餐廳老闆黃樹淂說，在花蓮經營日式料理餐廳10多年，第一次有機會標到一整隻的黑鮪魚。黑鮪魚只有在東港和蘇澳港才有，向來由北部和西部飯店搶標，他等待多年，終於有機會，也讓花蓮的鄉親嘗到整隻黑鮪魚的美味。 黃樹淂說，此季節在台灣海域捕獲的黑鮪魚大小適中，今天這隻魚身長約210公分、161公斤左右，花費約新台幣12萬元。由於今年漁獲量減少一成，價格居高不下。 餐廳掛出紅布條，告訴民眾品嘗黑鮪魚要趁鮮，果然吸引許多老饕上門光顧。1。